北京淡化「中國製造2025」 華府質疑換湯不換藥

北京淡化「中國製造2025」 華府質疑換湯不換藥

外傳北京有意淡化「中國製造2025」國策，試圖安撫美國總統川普，但川普的幕僚懷疑北京的真正意圖，華府想要的不是表面「重新包裝」，認為北京的實際行動更重要，將「聽其言觀其行」。

如今美國已對約2,500億美中國貨品加徵關稅，且川普放話還會有更多關稅，彭博資訊引述知情人士報導，中國政府官員正計劃將「中國製造2025」達陣目標延長10年，並進一步擴大對外開放，但美國政府官員認為，這只不過是擦脂抹粉，「換湯不換藥」。

美國商務部長、對中「主戰派」羅斯表示，中國政府官員確實不再提，但不提不代表放棄，追求這些目標符合中國的經濟利益；北京顯然會提高科技附加價值，因為中國已不再是全球最廉價生產基地。

白宮國家經濟委員會副主席威廉斯也指出，重點不在於北京如何談論「中國製造2025」，計畫名稱也不重要，美方想看看是否真的調整這些政策。

彭博資訊引述中國政府官員消息來源報導，中國官員也坦承政策幾乎沒有調整；中國政府認為，工業政策已證明取得成功，改計畫名稱不會改變中國政治經濟的性質。

消息人士透露，北京研判短期內貿易戰不會落幕，原因是美方並未開始減少要求，也未進入達成共識的技術磋商階段。

安盛投資公司（AXA）泛靈頓股票亞洲投資部門總監馬霆亨認為，北京可能刻意閃躲此政策，未來美中關係緊張與兩國在「第四次工業革命」方面的較量將牽動投資活動多年；未來北京不會再大張旗鼓，政策上可能會低調一點。

5G已經將死左中国，機械要有ic同os
中国又贏

中國人係最狡猾的

唔洗質疑！

其實點解美國政府叫華府 ，細個成日以為係講中南海

不要紧，我们还有2035

得聞嚇一嚇紙老虎

美國首都係邊

華府﹕唐白虎屌秋香